\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % Включаем поддержку UTF8  

\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{tikz}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mathtools} % for \mathclap macro
\usepackage{quoting}
\usepackage[russian]{babel}  % Включаем пакет для поддержки русского языка  

\begin{document}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{Large}
    \textsf{\textbf{Сила Единства: Голоса Народов России}}
\end{Large}

\vspace{1cm}

\textsf{\textbf{Описание проекта:}}

\begin{quote}
    Этот видеоролик посвящен теме единства народов России. Он сочетает в себе выразительный текст, сопровождаемый вдохновляющей музыкой и видеокадрами, отображающими многообразие и сплоченность народов, живущих на территории нашей страны. 
\end{quote}

\textbf{\textsf{Краткое описание сюжета:}}

\begin{quote}
Видеоролик начинается с красочных пейзажей, олицетворяющих природное и культурное разнообразие России. Зрители видят сцены из жизни различных народов — от празднований национальных фестивалей до повседневных традиций. Визуальные образы сопровождаются текстом, рассказывающим о важности единства и сотрудничества между всеми этносами страны. В финале ролика акцент делается на общие достижения и светлое будущее, которого можно достичь только благодаря совместным усилиям.
\end{quote}

\textbf{\textsf{Описание идеи:}}

\begin{quote}
Идея проекта заключается в том, чтобы подчеркнуть значимость культурного разнообразия и единства народов России как ключевой основы для стабильности и развития общества. Используя сочетание визуальных и музыкальных элементов, видеоролик призван пробудить чувство гордости за страну и вдохновить зрителей на поддержание и укрепление межнационального мира и сотрудничества. Основная цель — показать, что сила России заключается в ее многообразии, где каждый народ делает уникальный вклад в общее наследие и процветание.    
\end{quote}

\textbf{\textsf{Использованные инструменты искусственного интеллекта:}}

\begin{quote}
    \begin{enumerate}
        \item ChatGPT - генерация озвучки
        \item GigaChat - генерация идеи и сюжета
        \item SpeechGen - создание озвучки
        \item InVideo AI - создание видеоматериала
        \item OpenShot - монтаж видео
    \end{enumerate}
\end{quote}

\textbf{\textsf{Ссылка на видеоматериал:}}

\begin{quote}
  \href{https://disk.yandex.ru/i/piVhEClUViA7tg}{Видео} 
\end{quote}

\end{document}
